谷歌大捷報！Android獲雷諾日產青睞、打入車用系統平台

谷歌花費十多年想打入車市，傳出重大戰果！
全球最大汽車聯盟--雷諾-日產-三菱聯盟(Renault-Nissan-Mitsubishi Alliance)與谷歌結盟，未來車內將採用Android作業系統。

華爾街日報報導，雷諾-日產-三菱聯盟宣布，選擇谷歌作為次世代車用資訊娛樂系統(Infotainment)的作業系統供應商，新系統預定2021年問世，車內儀表板將與Google Map、應用程式商店、語音助理密切整合。雷諾-日產-三菱聯盟是車界一哥，全球合併汽車銷售量高達1,060萬輛。谷歌一直想打造無縫接軌的數位生活，讓用戶不管在車內、家中都能使用谷歌服務。

當前各大車廠的車輛品質不相上下，車用娛樂資訊系統成了最大區隔賣點。車廠一直想研發容易使用的介面，但是成效不彰，車內系統常因操作複雜、容易故障挨批。如今雷諾-日產-三菱聯盟不再仰賴車廠自行研發的系統，改用谷歌平台，可能會對其他車廠造成壓力，必須進一步開放車內多媒體系統，和谷歌或蘋果尋求合作。

然而，蘋果殷鑑不遠，車廠對和科技業攜手心存疑慮。IHS Markit主管Mark Boyadjis說，蘋果推銷iTunes時，宣稱iTunes可保護音樂界，結果卻一手接管音樂產業。車商自問，到底應該給予科技大廠多少權限？

揸車都可以揀android

android

如果比apple搞 搞到apple map 咁
肯定炒車

完全唔知andriod有咩問題
論科技google絕對有能力做

會唔會俾人告壟斷, 你知歐盟最鍾意告大公司大集團呢D

Google 自己搞autopilot 都搞左幾年

你火星定赤柱返黎？？

係賺到錢既大公司先啱 共左你既產

D汽車數據實比google收集

咁你覺得用apple唔會比apple收集啲數據？

一定會啦

告完罰下錢咪了事

EU冇水搵大公司當ATM

Google map

行android ,架車勁d